% Created 2020-04-30 jue 23:32
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{David Pineda Osorio}
\date{\today}
\title{Malaquías}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda Osorio},
 pdftitle={Malaquías},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
Un maletín de cuero, viejo, casi desteñido, desterrado de usos elegantes, dejaba
asomar algunos papeles que venían dentro de una carpeta amarilla. Un cuaderno
con algunas de sus puntas dobladas. Un par de bolígrafos agarrados de la
espiral, uno negro y otro azul casi agotado. Se mantenía haciendo equilibrio
sobre el asiento del copiloto. Todo destartalado, que apenas se afirmaba en sí
mismo. El viejo Nissan blanco, rasgando energía de las profundidades de la
tierra, para rodar por las calles, andaba. Lento sí, a pasos de conductor
inexperto, como si este fuera de otro mundo, lejano a las vicisitudes viales.

Ahí estaba, anteojos gafapasta, barba de días, pelo recién lavado, un cigarro en
la boca vacilando, tratando de ocultar su tradicional \emph{look} desaliñado, imposible
ocultar la cicatriz en la ceja izquierda. Su corbata arrugada y nudo de
colegial, años sin usar. La ventana semiabierta, dejando entrar la brisa, la
camisa con el último botón sin abrochar.  

Había tenido la fortuna de encontrarse con una ex compañera del
colegio que le ofreció un trabajo al que no podría negarse. En efecto, lo
necesitaba, pero nada había dicho. Unas horas a la semana y escribir algunas
columnas para la revista digital \emph{Deep Web}. ¡Uf! En esos días, rayabas con eso
de los ovnis, fantasmas y chupacabras. ¿Te acuerdas? Sí, me acuerdo. Andabas
todos los días con esos periódicos \emph{Semanario de lo Insólito} bajo el brazo,
tenías un buen grupo de amigos. ¡Cada cosa rara! Todos te ubicaban. Seguro
sería bueno rescatar algo de eso. ¡Olvídate del papel sí! Todo, todo en digital.
Graciela, hace mucho tiempo que ya lo dejé, no sé nada eso, incluso quemé la
colección completa de mis revistas, posters, carpetas con artículos. Maduraste.
Sí, me costó. Igual, quiero que lo hagas. Confío en tí. No esta mal una entrada
extra. Además si va bien podrás viajar.

-- ¡Manso lío! ¡Soy muy blando con las mujeres! ¡No puedo decir que no!

Golpea una, dos, tres veces el manubrio. La última vez hace sonar la bocina. No
había para qué, todos en la calle se dan vuelta y miran como preguntando ¿Qué pasa?

-- ¡A ver! ¿Dónde es?

Había pasado por el lugar cientos, tal vez miles de veces. En el primer piso
algunos locales comerciales, panadería, peluquería, botillería, un pequeño bazar
con un cartelito "fotocopias". Estacionó en un rincón, al lado del poste, sobre
el suelo de piedra y polvo. Caminó por el pasillo sombreado de la vereda y entró
al bazar. Sacó una copia completa de los papeles de la carpeta. Puso su cuaderno
sobre la vitrina de vidrio, abajo se veían útiles de escritorio, papeles de
colores. 

-- ¿2.000 pesos?

-- Sí, señor.

-- ¡Ah! Un bic azul, que este se me acabó -- lo tira al basurero

-- 2300.

Anota la cifra en el cuaderno en la hoja de atrás. "Gastos", subrayado con
negro, azul y rojo. No, no trajo este último, lo dejó en el frasco de los
lápices, con su pendrive, las tijeras, una goma, un lápiz grafito 2B y el tiptop. 

-- ¿Usted sabe como llegar al segundo piso?

-- La escalara, de la vuelta.

-- Busco el depto 25.

-- Mi vecino.

-- ¿Vive solo?

-- Solo, no le conozco ni mujer.

-- Da lo mismo.

-- Está un poquito loco, pasa encerrado.

-- ¿Cómo vive?

-- Me ha contado que le llega dinero de unos arriendos, unas propiedades que le
dejó el abuelo. No debe ser mucho, para como está.

-- ¡Quizá! Eso\ldots{} bueno, nos vemos. ¡Gracias señora!

Camina pensativo. Al llegar a la escalera saca el cuaderno, lo apoya sobre la
baranda, anota los datos sobre la página de Agustín Carraza. Soltero, heredero,
desempleado, asocial. No le quedan muchas ganas de verle. Pero tenía una muy
buena historia que contarle.

Eso sí sabía hacer muy bien. Sonsacar la vida íntima, indagar en los cercanos,
las vecinas siempre se enteran de todo. Las rutinas, las locuras, esos días
peores que nos tocan a todos y hacemos el ridículo o nos ha ido tan mal que
cualquier mano amiga que esté con nosotros se agradece para la eternidad. 

La historia: UFO, avistamiento de OVNI. Según un amigo de un amigo. Mentira,
unos viejos archivos en su cacharro de computadora, este Agustín puede contar su
historia que le sucedió cuando niño. 

-- ¡Aquí! -- la puerta se abre al dar el paso frente a ella.

-- ¿Vienes a verme? ¡Te vi llegar!

-- ¡Bueno, sí! Soy \ldots{}

-- Para, no digas nada. Nos espían. Dame tu \emph{nickname}.

-- Malaquías

-- ¿Ese Malaquías, el del foro?

-- Ese mismo.

-- Soy OctavoPasajero.

Nota mental, tachar Agustín Carraza con plumón, escribir OctavoPasajero.

-- Lo sé, me acordé de tu historia que contaste una vez por el foro. 

Otra época del internet. La era dorada de los foros. No existían los
smartphones, algunos podían darse el gusto de tener un Nokia. El resto solo
ocupaba el teléfono de la casa. Era la forma de conocer gente con tus mismos
intereses. No había más que inventarse un nombre y construirse el personaje.
Todos te podían reconocer.

-- \emph{Sumergido en las tinieblas de lo extraño} -- OctavoPasajero mueve las manos y
hace que de los dedos como si tocara el piano. 

Ríe, sonrisa forzada. A esa hora de la mañana todavía estaba degustando el café
que bebió al levantarse.

-- Así era. Sugestivo, engrupido.

-- ¿Ya no, mi amigo?

-- Ya no.

-- Entonces, ¿qué buscas por estos lares, en mi persona?

-- Es verdad, como que voy volviendo. Te escribí, vine por tu historia.

-- Tranquilo, tranquilo. ¿Sabes por qué vivo así?

-- No lo sé, cuéntame -- saca el cuaderno. Algunos apuntes para darle carácter a
   la historia no estarían nada mal.

-- ¡Querido Malaquías! Hace mas de quince años que no nos vemos. Fueron varios
   encuentros foreros, cervezas, asados. Lo pasamos bien. ¿Quién iba a pensar
   que nos encontraríamos aquí, así?

-- Eramos inocentes, chicos, llenos de vida.

-- Ahora hombres ya, fracasados. Lo veo, la rueda de la fortuna no nos da ni la
sombra. Pero, ¿sabes?

-- Dime.

-- ¡Tengo un futuro brillante! Tengo diez y nueve discos duros llenos de imágenes,
   videos y documentos que certifican que el fenómeno OVNI es cierto.
   Avistamientos desde la Patagonia hasta Siberia, en las mismas grandes
   capitales. Ahora mismo la gente puede grabar con sus teléfonos y los suben a
   Youtube en segundos. Conocer la verdad es inevitable. Estoy escribiendo un libro.

-- Para eso estamos, me interesa realizar varios artículos con el tema. ¿Me
ayudarías? En este sitio \emph{Deep Web}, donde comencé a trabajar,  hay varios usuarios que nos piden artículos
sobre el fenómeno. ¿De qué se trata el libro?

El primer capítulo cuenta mi avistamiento. ¿Recuerdas? Lo escribí en el foro.
En la vieja casa de mi familia, era al atardecer y estábamos jugando con mi
hermano Starcraft. Hacía frío, era a comienzos del invierno. Escuchamos un
ruido, la electricidad se cortó en todo el barrio. Apareció una luz brillante
en el centro del pasaje. Detenida y flotando, parecía una lenteja de unos
veinte metros de diámetro, se encendía y apagaba. 

Mi hermano se quedó en el balcón, yo bajé al patio. Salí a la calle a mirar. No
avancé dos pasos afuera y me quedé petrificado, hipnotizado, un terror
instintivo se apoderó de mí. Por mi mente pasaron muchos pensamientos. Creí que me
raptarían, que no volvería a ver a mi madre. El objeto solo estuvo 
ahí, como si estuviera observando como viven estos seres inferiores que pueblan
este planeta. Vergüenza. Diez minutos después desapareció. Mi hermano no recuerda nada,
tampoco nadie en el pasaje. Siempre se burlaron de mí, nadie me cree hasta el momento. 

-- ¿Nadie te cree?

-- Nadie.
\end{document}